[互動故]我要做車手！(5)

承蒙大家厚愛，終於出到第5個post。

新加入嘅朋友可以先回帶一下：

我要做車手! (Post 1)

[互動故]我要做車手！(2)

[互動故]我要做車手！(3)

[互動故]我要做車手！(4)

------------------------------------------------------------------------
故事簡介：

由文員變為車手的男人，

他總不能按照常理做出選擇，

闖進路軌鬥車、胡亂方法協助好友結交女伴，

經歷過的種種點滴，令他信念更強，

「我要做車手！」
------------------------------------------------------------------------
人物示意圖：

肥雪(教車師傅)：

慧妍(師傅的女兒)：

Ella(停車場遇見的女子/女朋友)：

耀嵐(在中大山路鬥車的對手)：

洛怡(服飾店女店員)：

肥黃(老死/經過努力鍛練後已瘦身)：

Yanki(住院時認識的護士/肥黃女朋友)：

天行(Ella弟弟)：
------------------------------------------------------------------------
車輛示意圖：

AE86 Trueno(主角坐駕)：

S15(肥雪坐駕)：

掃把佬GDB(耀嵐坐駕)：

掃把佬GC8(肥黃坐駕)：

RE-雨宮 RX-7(天行暫借坐駕)：
------------------------------------------------------------------------
現有稱號：《女性絕緣體》、《報警L》、《A0不再》、《見義勇為》、《大文豪》、《初勝》、《月下老人》
------------------------------------------------------------------------
現時好感值：

慧妍：0
肥雪：50
耀嵐：-50
Ella：450
洛怡：0
------------------------------------------------------------------------
現時所持金錢：$53,951
------------------------------------------------------------------------
由post1至本post，合計每累積100個正評即可獲一次「機會」！

「機會」性質不定，有時以供讀者決定選項形式出現，有時以挽回錯誤選擇形式出現

現暫時累積正評數：369

已獲得機會數：3

已用機會次數：1

剩餘機會次數：2

「緊係做返拿手好戲，扮飛車黨挑逗慧妍，之後我哋夾埋天行同佢鬥返場，特登輸俾佢咪得！」我自信滿滿地提出計劃。

「嗯...都可行嘅，不過有樣麻煩嘢...就係慧妍認得我咃，所以要易下容。」Ella繼續筆錄。

「呢層更加難妳唔到啦~妳係陳芷菁朋友嚟 」我笑說。

「 」Ella一臉茫然。

「我讀drama架~ 」

「正經啲啦！」Ella淘氣地說：「當然你可以學上次咁，用我嘅cosplay套裝嚟易容，不過最大問題就係慧妍都見過我哋著cosplay套裝，可能會引起懷疑。」

「咁仲有無其他方法？」我提問。

「有，一係就試下化個易容妝。曾經有新聞報過，某位國際罪犯要坐飛機走佬，佢靠個易容妝變成另一個人咁，成功呃過哂海關同埋入境部門。」Ella向我展示相關報導。

「一於咁話！」我和議。

「嗱，呢度有幾款妝容，你睇下想扮邊個~」Ella向我展示手機相片。
------------------------------------------------------------------------
A：賭神 - 高進

B：國產零零漆 - 凌凌漆

C：太陽的後裔 - Oppa

D：頭文字D - 秋名山車神

加速：頭兩票

D

D.

投票結束

呀木😍

「扮得飛車黨，緊係要揀返個同車有關嘅妝扮，就秋名山車神！」我向Ella展示我的選擇。

「就咁話！搞掂咗個人，跟住就要搞架車~」Ella指出：「呢期你個人同架車都好紅，所以你架車都要一齊打扮下。」

「架車都要！？我唔想又再包豹紋或者動漫拉花 」

「一定要包！除非...」

「除非乜？」我問。

「除非你問到人借第二架車，而呢架車一定要係慧妍未見過嘅。」
------------------------------------------------------------------------
A：向肥黃求助
B：向肥雪求助
C：到二手車行/網站選購
D：還是妥協，使用AE86易容算了

[加速：頭兩票]

C

A

c

買多架車

「肥黃，還是不要打擾蜜運中的他。肥雪，牽涉到他的女兒，還是不要把他也牽涉在內。」我細想：「咁唯有去二手市場睇睇有無平價車。」

把想法跟Ella分享後，我們互相到二手車網尋找可行的選擇。

最後我們鎖定了一輛價值港幣$15,000的Toyota Altezza

[金錢-$15,000] [剩餘$38,951]

還差最後數樣事項。

首先，我需要Ella幫手嗎？
------------------------------------------------------------------------
A：需要，多個人多個照應
B：自己一人就好

[回復正常規則，揀選投票結束前最多人投的選項]

晚飯，飯後再出

B 車手唔須要女朋友

a
女女大亂鬥

a

A 第一次投票

樓主終於加速

A
終於有返d速度

B

加速啊,咁先似返車手的速度

「B~妳會幫我手架可？」我雙眼發亮望著Ella。

「嗯！當然~」Ella爽快地答應了。

「妳打算點易容？」我好奇地問。

「嘻~到時你咪知。」Ella給我一個鬼臉。

接下來，就是計劃行動流程。

首先，我要調查慧妍的行程，再選擇她會獨自一人的日子，

看準時機以飛車黨的妝扮出現在她面前，再來就是天行英雄救美。

隔天，我來到慧妍就讀的中文大學，

今天是開sem break後開課的第一天，

在中大尋找慧妍固然不容易，要在中大尋找慧妍並不被她發現，更難。

正當我漫無目的地徘徊之際，一把女性聲音傳入我耳內。

「喂，衰人！咁啱啊？」我回頭一看，是洛怡！

「係喎，妳又會喺中大入面出現嘅？」

「我讀中大，今日開sem，唔出現喺中大仲可以出現喺邊？」洛怡回答。

「原來係咁，之前仲以為妳係全職sales添。」

「我見sem break先做pt sales搵下外快咋！係喎，咁你又喺度做乜？你都係讀中大？」洛怡問。
------------------------------------------------------------------------
A：扮學生
B：扮教職員
C：回答：「我喺度昅女」
D：如實向洛怡說明

[加速：頭兩票]

夠票了喎

「哈，我喺度昅女咋，哈..哈...」我隨口胡亂回應。

「中大無乜女昅架，要昅女去教大啦，女多過男~」洛怡竟然認真地給意見。

「起碼有妳昅~」我繼續胡亂答話。

「原來衰人你都幾咸濕~啊！夠鐘上堂啦，遲下再講啦，拜拜！」洛怡看看手錶，馬上轉身離開。

「拜拜~」我也無謂再打擾洛怡。

繼續在中大逛著，我終於在接近火車站的路口遇上我最期待的畫面，

是慧妍！她身旁還有兩名同學。

她們三人向著火車站方向步行，我靜悄悄地跟在她們身後。

同學A：「慧妍，妳星期五係唔係去做jer甲？」

慧妍：「係啊！聽聞嗰間嘢整得好靚，雖然就隔涉少少。」

同學B：「最衰我哋Soc嗰晚有嘢傾，唔係我都想去試試。」

慧妍：「下次啦。我自己去jer咗先，之後俾個包膠妳地！」

同學A及同學B：「嗯！」

總算不枉此行，打聽到慧妍的行程。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

jer>gel

情報收集完畢，

我馬上相約Ella跟天行到家中擬定作戰計劃。

「作戰會議開始！首先，現有情報就係嚟緊星期五，慧妍放咗學後會去jer甲。」我簡介。

「慧妍係邊條豬扒嚟？」天行沒興趣地問。

「係喎，唔記得一直都未俾相你睇。」我邊說邊向天行展示慧妍的手機圖像：「咁仲係唔係豬扒？」

「囡啊 」天行的態度馬上180度轉變。

「咁我就會扮成飛車黨，搵個機會等慧妍jer完甲後去挑逗佢，呢個時候天行你就埋伏好，適當時候彈出嚟英雄救美。」我繼續解說。

「之後呢？係唔係我接條囡上車，同你鬥返場，你就讓俾我贏？」天行自行猜想。

「Exact7ly！」我連解說的力氣也慳回。

星期五...

Ella在早上替我打扮成頭文字D - 秋名山車神的模樣。

我分發給Ella及天行各人一個對講機，方便大家行動時溝通。

我率先來到中大...

慧妍：「我去大窩口jer甲啦，星期一返學見啦~」

同學A及同學B：「拜拜！」

「Over,over！目標宜家離開中大去緊大窩口！」我在步行方式跟蹤慧妍。

「咁我宜家準備開車去大窩口，你一路報告目標位置。」慧妍則負責把我的車駕駛到慧妍附近。

「我都係！」天行也準備有自己的車駛到慧妍附近。

一番無耶的等待後，慧妍終於完成jer甲，步出商場。

「Over,over！目標宜家離開商場，向緊大窩口邨方向行去。」

「Roger！」Ella及天行一起回應。

我尾隨慧妍步行到一處較靜的橫街，

時機成熟！
------------------------------------------------------------------------
A：「靚女，一個人啊？」
B：「靚女，有無見過大毛蟲？」
C：「打劫，拎哂身上所有嘢俾我！」
D；「靚女，可唔可以借十蚊俾我搭車？」

加速兩票

b

btw, 樓主俾下機會主角搵錢好wor

毛手毛腳嘅大淫蟲？

咪喺買部車咁就洗咗皮幾野，都唔知會唔會有破產嘅一日

跟下肥黃搵食都好丫

適當時會有

拿拿聲嫁俾Ella 入贅

「靚女，有無見過大毛蟲？」我以一身車手服加上刻意扮出的「麻甩佬」口音出現在慧妍面前。

「你...你想點？夜麻麻仲戴住個黑超同口罩...十分十都係變態佬」慧妍驚恐地回應。

先解說一下，除了車手服的打扮，

Ella也建議我戴上太陽眼鏡和口罩，畢竟這兩樣物品放在臉上，

已經足以遮掩大約七成的面部輪廓。

「我想俾妳睇下我條養咗廿幾三十年嘅大毛蟲~ 」

「救命啊！」慧妍被我迫到牆角。

「喂！你條變態佬想對個女仔做乜！？」事先埋伏的天行彈出。

「你又想睇大毛蟲 ？」我繼續演戲。

「睇睇睇，睇你老母！」天行竟然一拳打向我。

「哇！屌...好撚痛...」我中拳後應聲倒地。

「喂，細佬，你做乜真係打到佢瞓地！？」Ella在遠處透過對講機說。

「喂，靚仔，你邊度嚟架？」雖然我很想馬上大聲責備天行，不過總不能讓行動露出馬腳，因此我只好繼續演下去。

「我揸車嚟嘅！」

「夠唔夠膽鬥返場車？」

「鬥咪鬥！怕你啊？」

到目前為止，行動尚算順利...

我馬上回到車上，

只見Ella一身白髮女鬼的打扮...

「哇！鬼啊！」我被Ella嚇了一跳。

「嘻~Surprise~」

「人嚇人無藥醫啊大佬~」我一掃額上的冷汗。

「呠！」 此刻，天行已順利邀請慧妍上自己的車。
------------------------------------------------------------------------
A：「事不宜遲，馬上開戰」
B：「要唔要睇咗大毛蟲先再開始？」
C：臨陣退縮：「對唔住，我錯。」

[加速兩票]

B 仆街細佬

沖涼先繼續

B 啦
樓豬出多d戇鳩choice

加速

「要唔要睇咗大毛蟲先再開始？ 」我把頭轉向車上的天行的慧妍。

「喂，你唔好做多咗！你做多咗。」身旁的Ella阻止我。

「咳...喂！由呢度鬥快返到大埔！」我提議。

「啱哂啦！揀條我最熟路嘅路線！」天行戰意十足。

我們途經昌榮路、和宜合道，一直來到城門隧道前的新界環迴公路。

天行的RX-7若要拋離我可謂易如反掌，不過為了戲劇效果，

他只好配合作勢做出勢均力敵的戰況。

在雙線的城門隧道內，我們並排各佔一線，

所有事情此刻還在按著劇本發展，

「會唔會順利咗小小？」太過順利，反而使我心中莫名不安。

離開城門隧道，我們沿途來到城門隧道公路、繼而再次來到沙田馬場對開。

「係時候！」天行在車中喃喃自語。

只見RX-7突然加速衝進吐露港公路，看來是想把我放甩了。
------------------------------------------------------------------------
A：加速盡力追趕進吐露港公路
B：保留原速慢慢回大埔
C：走山路

加速：最快兩票

「喂~做乜走咗上山？」Ella想阻止我，但已經來不及。

「我始終都鍾意跑山路，唔緊要啦，總之天行應該點都快過我返到大埔。」

「嗯...嗯...」

這條中大山路我已走過很多次，對我完全沒有難道。

我純熟地左穿右插，其他車望塵莫及。

「嘟...嘟...嘟...以下係新聞報導，吐露港公路啱啱發生嚴重交通意外，一男一女拋出車外，當場證實死亡。由於事件嚴重，宜家吐露港公路往大埔方向全線封閉。」

車內的電台廣播把我們嚇壞了。

「一男一女，會唔會係佢哋！？」Ella氣急敗壞地問。

「Over,over,天行聽唔聽到？」我嘗試用對講機聯絡天行。

「沙...沙...」看來是超出了有效通訊範圍。

「等我打俾佢！」Ella馬上拿出手機。

「你所打嘅電話暫時未能接通，請遲啲再打過啦。」

「天行電話唔通啊！」Ella顯得很擔心。

「等我試試打俾慧妍。」現在的情況下，也管不了這場戲會否穿幫。

「The number you have dialed is not available. Please try again later.」

慧妍的電話也未能接通。

我們回到大埔後，也看不見RX-7的車影。
------------------------------------------------------------------------
A：馬上回頭到吐露港公路查看
B：回家再作打算

[回復正常規則]

A
不過應該冇事

A 加速

A RIP
肥雪要同佢女報仇

a
夠膽寫sadend
我就同你玩到個故崩潰

樓主快返 好滾動

我們馬上回頭到吐露港公路查香，

巧合地沿途數輛消防車和救護車在我們身邊飛馳而過，

使我們的不安感變得更強烈...

回到白石角對開天賦海灣，我們終於看到對面線的意外現場，

有人因車禍而去世固然不幸，不過不幸中的大幸，那輛車並不是RX-7，

同時對講機也傳來聲音。

「Over,over！聽唔聽到？我咃塞車啊！呢場比賽唔計數！」

是天行的聲音！

「聽到啊Over！喂，你地電話做乜打唔通？」Ella緊張地問。

「哈...我唔記得交電話費...可能俾人cut咗台。」天行回應。

慧妍沒有對講機，因此我沒有再追問她的電話為何也不通，反正人沒事就好。

擾攘一番後，我們總算前後腳回到大埔。

可怕，計劃被打亂了。

「你哋唔駛再扮哂~」慧妍率先走下車。

「妳，妳識穿咗？」我心虛地問。

「一早就知啦！頭先塞車時，我隔離條友已經忍唔住爆響口。」慧妍指著天行。

「我好多謝你哋咁為我著想...不過...」慧妍露出有口難言的表情。

「咪住...____」
------------------------------------------------------------------------
A：其實天行係一個好男仔嚟
B：其實天行係一個MK仔嚟
C：其實天行有戀姐癖
D：其實你仲有無興趣睇大毛蟲？

A
行返正常線啦

累了，打錯好多字，明天晚上再續

樓主辛苦啦 早啲休息

jer甲
笑得好辛苦啊屌你

D 下下揀d正常野 去睇cctvb啦

A
(其實想D

好感直插落-500

一定唔會 之前點9黎都好 改變都唔大
其實係跟樓主主意去行

投票結束，臨時想出多篇先瞓

加油樓主

「咪住...其實天行係一個好男仔嚟！」我插嘴。

「你...」天行意想不到我會替他說好話。

「雖然佢間唔時有少少中二病，不過其實都係源於佢緊張身邊嘅人，先會武裝起自己。」我繼續說。

「我好多謝你哋咁為我著想，不過你哋做場大龍鳳嚟hard sell個男仔，我需要小小時間消化吓發生乜事，而且我本身有男朋友了。」慧妍顯得不知所措。

對，一場車禍打亂了全盤計劃。

有時人算不如天算，世事總不會盡如人意，

有誰會想到耀嵐是慧妍如假包換的男友，又有誰會想到這場戲劇會落得如此收場？

反正這幾天算是白忙了一場。

「對唔住，嚇親妳。」事已至此，我只好禮貌地道歉。

「係唔係耀嵐...？」我補充一句。

「嗯...」慧妍沒有多作解釋，只草草地點了一下頭。

慧妍尷尬地離去後，剩下我、Ella和天行三人。

「多謝你...」我從沒有想過這三個字會由天行口中說出。

「細佬唔好傷心，女死女還在，下個更可愛 。」Ella難掩失望，卻極力安慰天行。

「放心，我無事...」此刻的天行，跟女孩一樣說著虛假的「我無事」。

我走到天行身邊拍拍他肩膀，再給他一個擁抱。

作為男人，即使上一刻我們彼此還是敵人，此刻我卻比他姐姐更理解他的痛。
------------------------------------------------------------------------
A：介紹其他女伴給天行
B：先處理其他待做事項
C：先休息一下，反正有事自然也會找上門

好感值：

慧妍：-100

今次真係瞓了

臭雞

B
撞撚死耀嵐 再介紹多一次

C 理得咁多

「咪住...其實天行係一個好男仔嚟！」我插嘴。

「你...」天行意想不到我會替他說好話。

「雖然佢間唔時有少少中二病，不過其實都係源於佢緊張身邊嘅人，先會武裝起自己。」我繼續說。

「我好多謝你哋咁為我著想，不過你哋做場大龍鳳嚟hard sell個男仔，我需要小小時間消化吓發生乜事，而且我本身有男朋友了。」慧妍顯得不知所措。

「對唔住，嚇親妳。」事已至此，我只好禮貌地道歉。

「係唔係耀嵐...？」我補充一句。

「嗯...」慧妍沒有多作解釋，只草草地點了一下頭。

對，一場車禍打亂了全盤計劃。

有時人算不如天算，世事總不會盡如人意，

有誰會想到耀嵐是慧妍如假包換的男友，又有誰會想到這場戲劇會落得如此收場？

反正這幾天算是白忙了一場。

慧妍尷尬地離去後，剩下我、Ella和天行三人。

「多謝你...」我從沒有想過這三個字會由天行口中說出。

「細佬唔好傷心，女死女還在，下個更可愛 。」Ella難掩失望，卻極力安慰天行。

「放心，我無事...」此刻的天行，跟女孩一樣說著虛假的「我無事」。

我走到天行身邊拍拍他肩膀，再給他一個擁抱。

作為男人，即使上一刻我們彼此還是敵人，此刻我卻比他姐姐更理解他的痛。
------------------------------------------------------------------------
A：介紹其他女伴給天行
B：先處理其他待做事項
C：先休息一下，反正有事自然也會找上門

好感值：

慧妍：-100
------------------------------------------------------------------------
紅色位置放錯位，現作出修正

B撞撚死耀揚

A,

B 嗰條仔搞到個計劃炒撚晒，唔幫兄弟報仇仲係男人嚟？

B
同條仔鬥車再叫細路搞掂佢

3車互片

掃巴佬 vs rx7 vs 86

劇情都諗好 mk仔知條女試第二條仔車 好似頭d咁綁走左佢 主角舊怨加細佬新怨同時算清 最後比細佬贏

還有兩樣待做事項，該處理哪一項？
------------------------------------------------------------------------
A： 堂堂正正跟耀嵐對決一次
B： 到石澳一雪前恥
C：協助天行尋找女伴 (適當時候再處理)

先晚飯，飯後加速

再報警

A呀 A FOR APPLE呀

A 贏到佢變任達華

a！等佢連車尾燈都睇唔到

成日講石澳，已經唔記得發生咗咩事

B 先

同個車手了賽車
好似拓海架車太廢輸左

有無新角色 識個趴地啦

識貨

算著算著，也該是時候找耀嵐再戰了。

我發誓這次不會再做「報警L」！

這次一定要靠自己實力戰勝他。

「雪爺，有嘢想搵你幫手~」我致電肥雪。

「喂屌，咁撚啱我都有嘢搵你幫手。」肥雪聲音略顯擔心：「你講先。」

「我想你幫我搵耀嵐鬥返場！」我提出。

「耀嵐！條打靶仔！」肥雪十分激動：「佢飛撚咗我個囡！」

「吓！！！」我也跟著激動起來。

畢竟，早前策劃的「溝女計劃」正正因為耀嵐才告失敗，

現在竟然跟我說耀嵐拋棄了慧妍？

「幫我狠狠地教訓佢！」肥雪向我提出要求。

「咁...其實我本身都係想叫你幫我約佢鬥車嘅...」我回答。
------------------------------------------------------------------------
A：追問肥雪為何他們會分手
B：收線後找慧妍詢問
C：還是算了，甚麼也不問

「係喎，點解佢地無啦啦會分手架？」我嘗試向肥雪打探。

「條仆街仔，出去出面沾花惹草，之後就同我個女話分手！」

難為了慧妍還為了他而拒絕了天行...

「嗯，師傅你放心！我會幫你同你乖乖女報仇！」我拍拍心口說。

「我唔想再同呢條友有任何交集，我俾佢電話你，你自己搵佢。」肥雪回應。

[獲得：耀嵐電話號碼]
------------------------------------------------------------------------
A：致電耀嵐約戰
B：致電耀嵐破口大罵
C：先致電慧妍安慰

兩票

A B同時

我拿起手機，輸入耀嵐的電話號碼。

「喂，講嘢！」耀嵐接起電話，第一句話就已經充滿「MK仔」風格。

「知唔知我係邊個？」我先故作神秘，不直接表露身份。

「邊撚個啊？」耀嵐不耐煩地問。
------------------------------------------------------------------------
A：入境處打嚟
B：我係公安，你涉嫌喺內地犯咗法
C：我係慧妍嘅新男朋友
D：如實表明自己身份

D
加多幾錢覇氣呀唔該

我東星耀揚，今日係黎收你皮！
D

d

故呢

「 你呢個問題問得真係好！我亦都好樂意解答你地問題。」我打算帥氣地表露自己的身份。

「都痴撚線，啪！」被掛線了。

我再次拿起手機撥打耀嵐的號碼。

「又點撚樣啊？」耀嵐不耐煩地再次接起電話。

「上次贏你贏我唔光彩，今次我要堂堂正正咁打低你！」我向耀嵐發起挑戰。

「哈...哈哈哈哈！我一直都想搵你條友報仇，估唔到自己搵上門啊吓！」只透過電話，我已經能感受到我們之間的火藥味。

「仲有，你點可以咁對慧妍？」

「我哋之間嘅嘢唔關你事！」

「慧妍係我朋友，係我朋友就關我事！」我反駁：「你知唔知佢前幾日先仲大大聲同人講你係佢男友？」

「咁又點，係佢戇鳩啫！」

「我要打低你，連埋慧妍嗰份！」

「挑，好驚驚啊。你唔用藞苴招根本就無可能處到我。」

「今時唔同往日，到時即管睇下點。」

「遲少少whatsapp時間、地點、日期俾你，記住唔好笠水。」說罷後耀嵐馬上掛線。
------------------------------------------------------------------------
A：襯有數天空檔，好好準備一下跟耀嵐的對決
B：襯有數天空檔，找點兼職賺外快
C：襯有數天空檔，好好放鬆一下心情

A, 非勝烈可

AAAAAAAAAA

A係時候操下車

b
洗撚操咩 贏硬垃圾mk

明天要提早返工，只好明天再續

AAAA

B 有購錢機會

A
去石澳練車順便一雪前恥

快

文呢

扔西瓜

再報警 玩鳩佢

出街食晚餐，夜少少出

食完未
聽朝晨早起身番工
又無得投票

次次都食咁耐

返

勤力過返工返學

大戰當前，理應拋下一切兒女私情好好準備一番。

我決定由淺入深，把肥雪所教導的賽車技巧在腦中不斷回憶。

「記住~人要惡過車！」《烈火戰車》Sky哥哥也是我的學習對象之一。

正當準備這場大戰準備得如火如荼時，

家中門鎖被自行打開。

「Hello~嘻！你睇下我帶咗邊個嚟~」Ella來探訪我，還帶了天行一起。

「嗱，就唔係話好想幫你，不過條仆街咁對自己女朋友，我睇唔過眼。」天行側起頭說。

天行跟Ella也來了，我應該...
------------------------------------------------------------------------
A：先輕鬆一下，三人行最好就是來鬥地主
B：詢問天行應付耀嵐的意見
C：詢問Ella對今天晚餐的意見

加速兩票

Ella跟天行進入家中安坐後，

我走到房間拿出撲克牌。

「做乜？」天行率先顯露疑惑。

「你哋未嚟前我已經專心溫咗成日書，同我鬥地主relax下先啦！」我提議。

「屌，仲有心情玩啤牌！ 」天行看似有點不情願。

「細佬！人咃溫咗成日書好辛苦架，就當陪人relax吓啦！」Ella永遠都站在我一方。

「哦...家姐叫到咁就玩囉...」而天行這個「戀姐癖」也馬上順從了。

Pair 3，Pair7

大！Pass！

蛇仔！Last card！

炸彈Boom！

我們越玩越投入，竟不知不覺玩到夜深。

「大鑊，玩到過哂鐘，唔記得咗問心得，嘢又未食！」我看著天行和Ella。
------------------------------------------------------------------------
A：提議留在家中一起宵夜，邊吃邊談
B：提議到街外宵夜，邊吃邊談
C：提議Ella和天行先回家，明天再算

加速兩票

「事已至此，我哋不如一路食宵夜，一路傾正經嘢？」我提議。

「嘻~好啊！」Ella當然沒有問題。

「哦...家姐話好咁唯有好囉...」天行繼續無主見地順從。

於是，我們随意叫了一些外賣上門。

「係喎，Auntie同Uncle呢排都唔喺屋企嘅？」Ella串起燒賣放入口中。

「佢咃去歐洲旅行啊！玩成個月。」我回答。

「唔帶埋你去嘅？」Ella繼續追問。

「無啊，廢事阻住佢哋二人世界啦~」我淡笑。

「除咗以前外國讀書外，我都無去過歐洲旅行！你會帶我去架可？」Ella雙眼閃閃發亮。

「會！」

如是者，我跟Ella整餐宵夜都在談論旅行。

「大撚鑊，掛住傾旅行，唔記得咗問正經嘢！」我看著天行和Ella。
------------------------------------------------------------------------
A：提議留在家中共渡一宵，促膝詳談
B：提議到Ella家中共渡一宵，促膝詳談
C：提議Ella和天行先回家，明天再算

加速兩票

流水帳 ....

仆街 打天才波

「不要緊，還掂成晚流流長，傾到失聲都得！」我示意Ella和天行留下。

此時，手機突然響起。

「喂，聽晚大埔出發，經林錦公路上大帽山，再經荃錦公路鬥快落到荃灣！」手機傳來耀嵐的whatsapp。

「拿，林錦嗰段呢就...」天行準備提出意見。

「咔...咔...」家中大門再次被打開。

「啊！阿仔我咃返來啦~」是母親的聲音。

「咁夜都未瞓啊？」是父親的聲音。

「哎！Ella都喺度喎，隔離呢位係？」母親接著提問。

「我叫天行，係Ella細佬。」天行回答。

「啊！歡迎歡迎~」

「你哋唔係過幾日先返架咩？」我驚訝地問。

「乜嘢啊？咪同咗你講17號返！快樂不知時日過？」父親插嘴。

「我哋拎咗好多手信返嚟啊，仲有專登幫Ella買架呢件~」

如是者，話題又轉移到旅行...
------------------------------------------------------------------------
A：打斷話題，強行拉回談論賽車
B：明天打天才波算了
C：嘗試先遊說父母休息
D：隨意編出理由帶著Ella和天行離開家中

50%係c
50%係d
唔係c就係d

不過正路叫佢地都唔會去訓
D啦

點解紙上談兵
唔去兜轉熟下路

唉，乜都無準備過，死硬

希望個mk仔大敗之後再炒車分屍死，至撚憎mk狗

樓主又食飯？

夜少少出

「呢盒係英國嘅特級Earl Grey茶！」母親從行李箱中取出盒裝茶包。

「多謝Auntie~」Ella接過茶包。

「Er...我話...不如...」我嘗試打斷他們的對話。

「仲有呢枝法國Channel香水~好香架！」母親又再由李箱中取出香水。

我決定站起身拉起天行。

「做乜？」天行被我的動作嚇了嚇。

「我哋入房傾正經嘢。」

「哦...好啦。」

於是我和天行進了我的房間。

呼，總算有個清靜的環境討論了。

「其實我同耀嵐鬥過一次。」天行率先開口。

「你贏定輸？」我追問。

「輸...仲要車尾燈都見唔到，佢真係好快。」天行回答。

「哇，聽人講你係車隊皇牌嚟喎，咁都輸得咁慘？」我驚訝地問。

「咁嗰日我狀態又麻麻嘅，不過再勁嘅人其實都有弱點。」

「快啲講！」

「要我講都得，不過有條件~」

「講啦！咩條件？」

「就係之後要再幫我搵囡囡~」
------------------------------------------------------------------------
A：答應
B：拒絕

加速兩票

「你話點就點啦！」我先答應天行。

「嗱，佢缺點就係好怕俾人近距離跟住車尾，即係所謂嘅推尾。」天行雙手抱胸，就像教授在教書一樣。

「當然，前題係你要跟得上佢，如果俾佢放甩就大撚鑊。」他補充。

當天行一臉認真向我講解時，突然有隻蟑螂爬到他的身上。

「啊！曱甴啊！！！啊啊啊啊啊啊啊啊！」天行在我房內失控大叫。

「唔好郁，等我打死佢！」我隨手拿起自己的拖鞋，並向天行身上揮舞。

「啪！啪！啪！」蟑螂動作很快，以致我多次打空。

此時，房間外...

「你男朋友...係間房度同你細佬做緊乜...？」母親目瞪口呆問。

「...」Ella已握緊拳頭。

「啪啪啪！」

「啊啊啊！」
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

「獲得稱號：萬能(插)車手」

「呼，終於打死~」一輪運動後，我面紅耳赤而且滿頭大汗。

「啊...嚇死...」天行也被嚇得跟我一樣。

我們兩人喘著氣打開房門，

門外的母親及Ella面色有異，我跟天行馬上感到勢色不對。

「你！咃！頭先喺房度搞乜！！！？」Ella跟母親已握起拳頭。
------------------------------------------------------------------------
A：「Hehehehe~」
B：「無啊，係誤會嚟。」
C：「打曱甴咋」
D：甚麼也不說

C
想揀A但係驚降好感

啪！！

「我...我哋打曱甴咋！」我馬上澄清。

「咁曱甴呢？」Ella依然握緊拳頭。

「妳...妳睇下...」我指著天行的衣服，上面還沾有少量蟑螂被打死後的汁液。

「係喎...嚇死，仲等我以為你哋做緊乜添。」Ella跟母親總算回復平靜。

家中總算回覆平靜，我跟天行和Ella再回到房中討論應付耀嵐的戰術。

「啱啱俾曱甴搞時先醒起，其實據聞耀嵐都好驚曱甴 」天行仍然猶有餘悸。

「有邊個會唔怕曱甴...如果俾佢爬上身嘅話。」我無奈地問。

「咳，總之...我有個衰格戰術，有無興趣聽？」天行問。

「講嚟聽下~」

「就係，神不知鬼不覺咁喺佢架車度放曱甴，之後等佢揸揸下車時 」

(該堂堂正正對決還是使用天行的策略？)
------------------------------------------------------------------------
A：認同天行
B：否定天行
C：看Ella的意見

呢頭話堂堂正正
呢頭去放曱甴
一條MK仔都咁搞,咁主角呢世都係廢柴

「唔得！話咗今次要堂堂正正KO佢！」我拍拍心口。

「好，不過條友都幾蠱惑，揀咗條自己跑慣跑熟嘅路。」天行搖搖頭。

「你應該都係無乜機會架啦...」天行再補上一聲嘆氣。

「未試過點知？細佬你唔好咁快睇死人！」Ella反駁天行。

「係嘅，可能鬥鬥下佢會壞車、會身體唔舒服，乜都有可能嘅。」天行語中帶刺。

不經不覺，已是凌晨三時。

我必須睡覺養足精神應付明天的賽事。

我走到隔壁爸媽的房間，看見他們已經進入夢鄉，

再回到自己房間，看著自己那張狹窄得可憐的床...

看來必須有人做廳長了。
------------------------------------------------------------------------
A：自己跟Ella迫在床上，天行睡客廳
B：自己跟天行迫在床上，Ella睡客廳
C：天行跟Ella迫在床上，自己睡客廳
D：建設天行跟Ella先回家

建議

手殘

在我的主場，沒理由自己做廳長吧？

在我的主場，也沒理由叫女友做廳長吧？

在我的主場，更沒理由跟天行hehe吧？

「天行，今晚俾個重要任務你！」我不懷好意地看著他。

「吓..？」

「幫我好好守護呢個客廳！」

「屌，咪即係做廳長！咪住，咁即係家姐同你一齊瞓！？」天行激動地問。

「無錯~」我把手搭住Ella。

「家姐，記住條友如果對你有乜不軌意圖，記住大叫唔好同埋救命！」天行故態復萌。

「哈...哈哈...」Ella無奈地淺笑點頭。

回到房間，我跟Ella迫在床上，你眼望我眼，

大家互不作聲，眼神卻離不開對方。
------------------------------------------------------------------------
A：主動開口說話
B：雙手抱住Ella
C：輕撫Ella秀髮
D：甚麼也不做

和情人深深一吻來代替講話好嗎

D 瞓啦揸車唔使瞓覺？

加甜

C完再b準備甜

C 含啦

C完好D

Live了
c for sure

C
唔係想催樓主 但呢排出文出得慢左 可唔可以快番少少速

近排劇情較拖
手信 煮飯 甲由 嗰啲
都係無聊同與主題無關

師兄邊到買西瓜平？

平日要返工係會出慢少少，盡量星期六日快返啲

「瞓啦~聽日...」我輕撫Ella秀髮。

「嗯，聽日陪你一齊砌低條友~」Ella打斷我的話。

「妳講埋我想講果句~」我淺笑。

「嘻~」Ella也淺笑。

隔天，我們睡到中午時份才醒來。

距離晚上跟耀嵐的決鬥還有數小時，

需要先自行到比賽路線練習一次嗎？
------------------------------------------------------------------------
A：需要
B：不需要，養足精神更重要

起床後，我發現天行已經不在客廳了。

「廳長都係唔啱我做，BYE~」天行留下了紙條。

算了，以他的性格會如此一點也不出奇。

我看看Ella，Ella也看看我。

「不如一齊去林錦走轉先？」

「不如一齊去林錦走轉先？」

我們有默契地同時吐出相同說話。

於是，我們決定先練習一次比賽路線。

「呢轉俾我揸，你專心記路~」Ella提議
------------------------------------------------------------------------
A：讓Ella駕駛
B：堅持自己駕駛

b 車手要自己試路

A
記一轉路先自己揸一次

B 坐女人車垃圾

自己試啦屌

西瓜準備

凌晨加速

車尾燈都見唔到 點解 ？

難得Ella自動請纓，加上我曾經看過她的駕駛技術，我想不出理由拒絕。

如是者，這刻我即管盡情享受作為乘客的樂趣。

我們沿著林錦公路，經過嘉道理農場一直走來到轉入荃錦公路的迴旋處，

「林錦公路呢段彎路唔多，而且嘉道理農場附近有個長暗斜，對你其實好不利。」Ella作出分析並順道轉入荃錦公路：「你真正嘅發揮之地，係呢度！」

的確，荃錦公路上大帽山的路段沿途一直都是邊爬升邊轉彎，

此處我有信心可以跑出很好的成續，

問題是天行所說，若我在林錦公路已被耀嵐放甩，

看來也難以在荃錦公路段挽回。

Ella用心地帶領我了解整段路程，

回到起點時，已為傍晚。

「頭先除咗帶你認路外，順便幫佢副偈熱埋身~」Ella下車摸摸AE86的車身：「有無信心？」

「有！」我以響亮聲線回答。

「好，咁家陣我地調位~」Ella示意我坐到司機位置。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

你諗住車多個人同我鬥呀？

到了約定時間，耀嵐準時應約。

像天行一樣，他也帶來了一群跟班。

「乜你咃個個都係咁，鍾意有班跟住，型啲？」我面露不屑。

「就唔係話型啲，不過就威囉、疊馬囉、英雄主義囉。」耀嵐示意跟班一起嗆聲。

「正合我意，我就要係俾咁多人見證住下堂堂正正打敗你。」我自信滿滿。

「 你諗住載多個人同我鬥 ？」耀嵐看看Ella。

「唔得架咩？」我問。

「佢真係好似乜都唔識咁喎...」

「唔駛同我loop頭D對白，我都知。你估我咃家陣真係玩緊頭D咩？」我回應耀嵐。

「咳，廢話少講。開波啦，等我嗱嗱聲KO你！」

「要唔要聽下歌增加戰意？」Ella問。
------------------------------------------------------------------------
A：要
B：不需要

加速兩票

A
東京熱

需要播放哪首/種歌曲？

[不同選擇會對主角產生不同情緒影響]
------------------------------------------------------------------------
A：鄭伊健 - 極速傳說
B：東尼大木 - 一路向北
C：日系動漫歌
D：韓系洗腦歌

加速兩票

C 係咪頭D系列先？

d
播d主題曲

Break In2 The Nite

「一於就播極速傳說啦！」Ella打開手機藍芽並將其連接到車內音響系統。

「繁星已睡，騎警已睡...」車內播起《極速》，使人份外振奮。

一如所料，在彎位較少的木錦公路，即使我奮力追趕，

馬力的差異使我在直路或上斜時被耀嵐漸漸拉遠距離，

車尾燈的光芒也開始遠我而去。

「有無玩過Mario賽車？」Ella突然提問毫不相干的問題。

「有啊，但我無得食星星，亦都無我掟龜殼。」

「Mario賽車入面有無試過直線飄移？」Ella繼續問。

「有！」

「咁有無試過現實揸車直線飄移？」Ella突然語出驚人。

「吓，邊有可能得？」我只認為Ella在開玩笑以舒緩緊張氣氛。

「試下啦！」Ella卻一臉認真。

「頭搖又尾擺，飄移境界~」正巧，歌曲播放到這一句。
------------------------------------------------------------------------
A：試
B：不試

加速兩票

你揸GTR你死左喇

「試就試啦！我一定要贏！」我極力模仿Mario賽車內的做法，

即使你問一百個路人，我肯定他們全部都會認為「直線飄移」只是一個笑話，

可是現在卻發生在活生生的我身上。

我把車尾在直路上左擺擺，右擺擺，

竟然慢慢追上了耀嵐！

「癲架？」耀嵐由後鏡看到了一切。

一番胡鬧後，總算莫名其妙地追上了耀嵐，

不過我必須要停止直線飄移了，因為對車輪的損毀太大。

來到迴旋處，我緊貼著耀嵐出彎。

「見鬼，竟然俾架86推尾！」耀嵐在車上顯我有點手忙腳亂。

而我車內的極速乜播完了。

需要切換其他歌曲嗎？
------------------------------------------------------------------------
A：需要
B：不需要

A

換首再激昂啲既一鼓作氣過佢頭

A
換eurobeat

B
專心過佢頭

Forever！Together！

係時候熄車頭燈

歌曲的效用只在大幅落後時才顯著，

現在來到發揮拿手好戲的路段，

還是專心駕駛較好。

我們越是向上爬升，霧氣也跟著成正比例增加。

來到大帽山遊客中心對開，霧氣弄得我基乎完全看不清楚前方，

想必耀嵐也必定跟我一樣吧？

「撥著大霧默默地在覓我的去路」車內竟然自動播起歌單內的愛情陷阱，真應景。

在霧中我們全神貫注看著路面，完全分身不暇，沒有空理會距離問題，

直至離開大帽山範圍，來到荃錦公路盡頭的迴旋處，我們將會掉頭，

原路折返，此刻我依然緊貼耀嵐。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

我擔心的位置從來不是大帽山，即荃錦公路的路段，

我有把握獲勝，如果終點在大帽山上。

可是，這次比賽的終點卻在林錦公路盡頭，

即林錦公路交匯處，耀嵐還有最後路段可作直路衝刺。

不出所料，在大帽山回程取得的優勢，來到林錦公路再次失去。

就如去程一樣，我漸漸被拋離...

再次來到嘉道理農場附近。

農場突然響起警報，是發生甚麼意外？
------------------------------------------------------------------------
[本次為機會選項，讀者可自行提出意外種類/細節]

[注：每人限提出一次]

[將會選取最多正評的提議]

有road block

走牛避牛
男主成功 mk車死牛
跟死個死mk入冊

自

Mk仔失控炒落山
爆炸

出現喪屍

有一堆路權單車撚出沒 比耀嵐炒左埋去 一鑊熟

但車死牛好似唔洗坐監

D動物走曬出黎

農場豬瘟大爆發
趕晒病豬出馬路

有隻牛撞左埋對手架車
搞到佢架車性能大跌

有怪獸，之後超人迪加出咗黎

「哇，睇緊寵物小精靈！？」警號響起不久後，農場跑出一群牛，目測約有二三十隻。

「唔好走啊！」因為是深夜時刻，農場只有小數註場人員追趕，根本阻止不了牛群奔走。

牛群有的在路上亂跑，有的則欄在馬路中心。

正當我準備收油之際，耀嵐卻不理一切照常駕駛。

也許是汽車引擎聲太大，車輛引擎重新發動的一刻把一眾牛群嚇到，

作為報復，牛群竟然群起追趕在耀嵐車尾(牛看見快速物體會引起其攻擊性)，

我也重新發動引擎，跟在牛群後面。

來到一處修路工程位置，前方設置了臨時紅綠燈，

亦即單線雙程行車位置。

我們的方向正顯示紅燈，由於對面行車線有對頭車，

因此我只好慢慢把車停下。

不過，牛群沒有停下，

反而群起圍攻耀嵐坐駕...

耀嵐一時火起，竟然加速撞向圍在車頭位置的那頭牛。

結果，兩敗俱傷。

牛隻受傷，耀嵐的車也受傷。

「遇怪魔我即刻變大個~」車內音響正在播放《自動勝利》。

嗯，就是自動勝利。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

[獲得稱號：自動勝利]

戇鳩掃把佬

掂啦今鋪 輕鬆

車毀人亡

痴線
見到張圖笑到停唔到

自動勝利

咁都比你寫到
少少格硬不過又合情合理

你個女點

大隻牛

追到live

Live

直線飄移
。
。
。
架車，架車咪好慢囉。
咁應該點飄呢?
咁你咪踩盡油門，過彎嘅時候，唔好太慢，嗯......然後，反軚。
你咁樣反，咁架車咪跌咗落山，咁你咪死囉。

終點位置...

耀嵐慢駛著受損的掃把佬回來。

「你係少數可以跟我到尾咁耐嘅人，仲要係86，你究竟係咩人？」耀嵐不可置信地問。

「我只係一個普通人，知唔知點解你輸？」

「點解？」

「論車，掃把佬絕對有力喺尾段放甩我。論技術，我只有偶爾的神來之筆，路面經驗絕對不及你豐富。」我講解得看似頭頊是道。

「咁即係點解？」

「重點係...你無愛心！」我舉起食指指著耀嵐：「你無停車等啲牛散開，而係開車衝向佢哋！」

「嗚...嗚...」我的見解一矢中的，耀嵐沒有反駁餘地。

耀嵐呆了數秒，才定過神來：「咳...點都好，今次的確係你贏，你想要乜？」
------------------------------------------------------------------------
A：獎金
B：你架車
C：你同洛怡認錯
D：你隻腳

B 新車入手

c

要佢隻腳做咩

c
要隻腳做乜
抬上山食咩？
腳包唔包中腳先

同洛怡認錯咪搞到細佬溝唔到女

D,你以後唔使踩brake喇

D 想揸車？ 我要你單車都冇得踩

B for sure

關洛怡咩事
唔係飛左慧妍咩

B啦
要佢隻腳打飛機咩

b 就算唔揸都可以賣左佢執返多少

你啱，我錯

A 主角就黎冇曬錢啦

B
86唔掂
要換車

點解佢要同洛怡認錯
btw C

「我要佢啊！」我指著耀嵐的右腳。

「吓？」耀嵐不明所以。

「Ella，士巴拿！」我向Ella伸出手。

「嘻嘻~哈」Ella放聲大笑，並把一把不存的板手交給我。

「哈！」我向耀嵐揮舞那把不存在的板手。

「 」耀嵐一臉呆滯。

當然我不可能像Sky哥哥一樣把耀嵐的腳打斷(詳見《烈火戰車2》)，

其實我也不能理解自己為何不選擇要獎金或是耀嵐的車，而是選擇開這麼一個玩笑。

算了，反正主要目的已經達成。

我們沒有理會呆在原地思考人生的耀嵐，

頭也不回。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

Lm

嘜撚都無啦，蝕曬

仆街
錢又冇女又冇

點解唔要錢

抵啦

Jm9

成班

其實乜都唔要放長線睇都係好事黎

翌日家中，

「你成日都有負碌運喎。」天行一大清早就上門拜訪。

「呢樣我認啊，運氣都係實力嘅一種。」我雙手抱胸點著頭說。

「咁你會信守承諾架可？」

「咩承諾？」我假裝忘記。

「幫我搵女朋友。」天行雙眼發亮。

「我係車手，又唔係戀愛中介人 」

「嘻~早晨~」Ella從天行身後彈出來。

「學人用家姐戰術？」

「 」

如此狀況，只好再幫天行一次吧...
------------------------------------------------------------------------
A：再次找慧妍
B：找洛怡
C：帶天行到街上搭訕

唉，難得主角有架自己車

一直用細佬架86都唔係幾好意思

部altezza呢

幾時先改部咬地鯊？

出街，今晚出文

毒撚扮咩有街出

推

A!

快！

慧妍，雖然她曾經是耀嵐的女朋友，

不過根據《忘了愛》「過去的就讓它過去，曾經畢竟只是曾經。」

而且換轉來想，慧妍曾為耀嵐拒絕天行，

也算是一個好女孩。

「喂，近排點啊？」我主動以whatsapp聯絡慧妍。

嗯，也許她在忙吧，沒人回應。

近日接連跟天行及耀嵐鬥車使我身心俱疲，

也許該先休息一下才再跟其他人約戰。
------------------------------------------------------------------------
A：到街上隨意逛逛
B：留在家中休息

加速兩票

投票已結束

到街上隨意逛逛吧。

「喂，又係你啊？冤鬼纏身咁。」我走到街上才沒多久，又碰上了天行。

「呢句嘢我講先啱。」我不屑地望望天行。

「既然唔撞都撞見咗，一齊hea吓？」天行問。

「是但。」其實我漸漸發覺天行也並非如此討厭。

如是者，我和天行在街上漫無目的走著...

「唔好唔要我...嗚...」轉角位傳來女子哭泣聲。

「哇！呢個男人咁衰架」 「有花生食！」「影低佢先！」

附近也聚集了很多看戲的路人。

「我之前已經好清楚同你講！我哋已經玩完！」男子決絕地回應。

「係唔係我做得唔夠好？我會改...」女子依然苦苦哀求。

「好心妳啦，家陣我先係佢女朋友啊！妳再唔彈開我報警架！」另一名女子的聲音。

由於看戲的路人眾多，把主角們從從包圍，使我和天行看不到中心位置的情況。

不過忍約好像是兩把熟悉的聲音？
------------------------------------------------------------------------
A：強行迫到中心點看看
B：無視，離開算了

加速兩票

A 肯定係慧妍

A 等天行英雄救美 汁番個女朋友番黎

主角不如整多個，納個妾

A 等睇天行英雄救美

沖個涼繼續

去馬啦天行

漫無目的，最好就是遇上有花生食。

「唔好意思~」「唔該借借~」

我們左穿右插，總算來到前排位置。

不出所料，男主角是耀嵐，女主角一號是慧妍，女主角二號是...不重要吧。

「...」慧妍正巧看見剛擠上去的我和天行。

看見如此情況，天行準備一個箭步跑到三人當中。
------------------------------------------------------------------------
A：阻止天行，自己出馬
B：拍拍天行，示意他加把勁

投票再次結束

B
天行加油

俗語有云：

「阻人扑嘢，死咗會俾人燒春袋」，

那麼「阻人溝女...」。

我從後拍拍天行，示意他要做齣好戲。

天行此刻突然像蛻變了一樣，就如一個男子漢。

來到三人面前，天行沒有說任何說話，

先一手把哭跪在地上的慧妍拉起來。

「喂，手下敗將，家陣學人嚟做架兩？」耀嵐鄙視著天行。

「我哋走！」天行無視耀嵐，強行拉著慧妍離開。
------------------------------------------------------------------------
A：留在原地
B：尾隨天行

加速兩票

B 吊佢尾

快啦,今晚要幫細佬修成正果

我尾隨天行，看看他到底有甚麼搞作。

天行拉著慧妍走了好幾個街口，直至遠離人群。

「...嗚...嗚...」慧妍依然哭成淚人。

正當我以為天行會有甚麼暖男行為之際，他竟然慌忙得站在原地不知所措。

這根本跟平常不可一世的他判若兩人。

「喂...喂...」我嘗試壓著聲音讓天行注意到我，同時又要避免給慧妍看見。

天行慌亂地四處張望，終於注意到我的存在。
------------------------------------------------------------------------
A：做手勢示意天行擁抱慧妍
B：做手勢示意天行先幫慧妍擦乾眼淚
C：做手勢示意天行摸摸慧妍的頭
D：向天行舉中指

加速兩票

LM
B

B -> C -> A -> D

AAA

B
btw點解冇得揀叫佢除褲

我心急如焚，直接從褲袋中取出一包紙巾，

抽出一張在自己的眼上擦來擦去。

天行點頭示意明白，但摸了摸褲袋後以口形示意：

「無啊...無啊...」

連紙巾也沒有，問如何叫女服？

我把自己的那包紙巾拋向天行，

豈料天行竟然接不到，導致紙巾擊中慧妍...

「唉...屌 」我快看不下去了。

慧妍被紙巾擊中後馬上抬頭看著天行。

現場尷尬氣氛直迫「關家姐」程度...
------------------------------------------------------------------------.
A：馬上由牆角跳出「Hello，咁啱啊？」
B：留待天行自己處理

加速兩票

雖然看不過眼，不過此刻現身只會令到氣氛變得更尷尬。

「哈...又會唔知邊度飛包紙巾出嚟嘅...」天行看似自語自語，又看似跟慧妍說話。

「...」慧妍呆站原地。

「嚟，唔好喊~」天行動作硬綁綁地取出紙巾，嘗試替慧妍拭淚。

「...」慧妍依然不發一言，眼淚總算被拭乾了。

天行應該知道下一步該做甚麼吧...

「我最初面紅，現在雙眼通紅~」想不到天行對著慧妍竟然唱歌。

「...」也許這種安慰方法，連三歲小朋友也安撫不了。

「喂...喂...」我再次細聲呼喚天行。
------------------------------------------------------------------------
A：做手勢示意天行擁抱慧妍
B：做手勢示意天行把褲子脫掉
C：做手勢示意天行摸摸慧妍的頭
D：向天行舉中指

嘩屌 真係有除褲
B

屌

C
唔好咁玩人啦

躲在牆角的我，冷不防被牆上的小蜘蛛爬到褲上，

被如此一嚇，我本能地脫下褲子把蜘蛛「Fing」走。

沒想到天行竟然以為我示意他脫褲子，

我回神過來時，天行已把他把身上的運動長褲脫掉...

「...」慧妍面如死灰。
------------------------------------------------------------------------
A：示意天行馬上穿回褲子
B：示意天行雙手遮掩
C：示意天行左右擺動身體
D：向天行舉中指

加速兩票

B C

褲都除埋 唔差在姦埋佢啦

Cls

D 太蠢 冇得救

這天行還有智慧的嗎？怎麼我叫他做甚麼他也照做？

很快，天行就意識到脫褲子不太對勁，

可是他卻緊張得不自然地左右擺動身體...

「喂！我個囡做緊乜...」我身後傳來肥雪的聲音。

「Er...咁啱啊」難道我要如實回答肥雪嗎？

「好快撚啲講！」肥雪憤怒地箍緊我的手臂。

為了避免性命危險，我只好如實簡略地向肥雪匯報。

「等我處理~」肥雪馬上拍拍心口，沒有怪責我的意思。

「喂~你宜家出去咪盞搞到仲尷尬！」我勉強地拉著身形龐大的肥雪：「要出一齊出！」

------------------------------------------------------------------------
A：示意肥雪和自己一起假裝正巧路過
B：示意肥雪和自己一起做角色扮演
C：示意肥雪和自己一起把慧妍拉到牆角
D：示意肥雪和自己一起脫掉褲子

C
好明顯樓主覺得大家揀得太正常 想嚟啲爆啲

屌 我呢個選擇係上一篇文
我今次要 D

樓主default咗係D嫁啦

「準備，三、二、一」我看著肥雪。

「準乜鳩嘢備？」肥雪一臉茫然。

「一齊除褲啊！」我激動地壓住聲音。

「傻的嗎？」肥雪完全意想不到。

「宜家咁嘅情況，佢(天行)做乜都係尷尬到極！倒不如一齊出去搞氣氛，分散下汪意力。」

「...」肥雪很不情願，並無從反駁。

「準備，三、二、一」我再次倒數，

數到一時，我們一起把褲子脫掉，

準備跑到天行和慧妍面前。

也許該來句台詞壯壯膽量？
------------------------------------------------------------------------
A：「超人嚟啦！」
B：「肥仔德高達，出擊！」
C：「狗向西奔走！」
D：「臨兵鬥者皆陣列在前！」

加速兩票

屌 揀唔落手...

「臨兵鬥者皆陣列在前！」我和肥雪一起跑到慧妍面前。

「在下服部半藏！」我以忍者姿勢單膝跪在地上。

「在...在下石川五右衛門！吼~」沒想到肥雪比我還入戲。

慧妍和天行都被我們嚇呆了，

「喂，快啲跟返個隊形！」我走到天行耳邊悄悄話。

「哦...在...在下風魔小太郎！」

「我哋就係，忍者三人組！」我決定轄出去了：「在下知道今日有個小妹妹唔開心，所以特別準咗啲嘢嚟拎哄返佢！」
------------------------------------------------------------------------
A：演唱三隻小豬
B：扮演政改三人組
C：扮演黑色三連星
D：扮演劉關張三兄弟

加速兩票

除晒褲 ?

「三隻白白豬，快樂又活潑，鍾意氹氹轉，圍住媽媽轉咯~」

我們邊唱，邊圍著慧妍轉圈。

「...哈...白痴...」慧妍終於揚起嘴角微笑。

「時機已經成熟！」我突然立正在慧妍面前。

「目標非常清晰！」肥雪有默契地接下去。

「大家嘅願景，一齊去實現！」最後當然少不了天行。

「2019年，氹返慧妍辦法嘅諮詢，開始咗啦~」

「我哋好想聽到妳嘅意見，一齊講，一齊聽，有商有量。」

「哈...哈哈哈！底褲三人組~」慧妍聽罷笑不攏嘴。

犧牲一點色相，總算有點回報。
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

今晚係咁多，明晚繼續

唱完第一句又變咗政改三人組，樓主假諮詢嚟嘅

今次係有心的，估唔到咁快被發現隱藏意思

痴撚線故

無論你地既選擇有幾痴線都好 樓主都有方法兜番番黎 所以根本玩唔爛主角

屌 咁都救到

符合國情

好好睇
樓主加油

一早話左

比得痴線既選擇我地簡 都預左可以兜番黎架啦

痴線

幾時'仲有車鬥下

改車未

咁都有得兜
現實應該媾死女

有未

準備開波

事後，我跟肥雪講解事情的來龍去脈，

看著肥雪充滿怨恨的眼神，耀嵐應該也沒有機會再稱呼他為「雪Uncle」。

至於天行和慧妍，這次也許能夠好好發展一下吧。

「話哂你點都幫過我個寶貝女，當我爭你一個人情。」肥雪事後whatsapp找我。

「好...好有需要時會搵你幫手~」我決定先把人情留著。

在家中無聊休息時，

才發現自己剩下的金錢不多，

也許該找點辦法賺賺錢？
------------------------------------------------------------------------
A：把Altezza賣掉套現
B：找賺職
C：參加地下比賽賺取獎金
D：找Ella

Altezza留黎改啦

樓豬

回想跟天行的比賽，在比賽完結後他曾主動提出要給予我獎金。

看來地下比賽大多都涉及金錢賭博。

先問問身邊知情的人吧。

「教車中」肥雪的whatsapp狀態。

「睡覺中」天行的whatsapp狀態。

嗯，在需要的時候找不到人是正常的。
------------------------------------------------------------------------
A：自行硬闖比賽
B：先做其他事
C：選擇其他途徑賺錢

加速兩票

屌 b

夠票啦嘛

沒有照應還是不要硬闖較好，

畢竟人生路不熟，最迎又因為接連戰勝天行和耀嵐而成為了「紅人」。

我繼續搜索電話whatsapp上的人，

Ella已開sem上學中，因此先不要打擾她。

對了，肥黃！那個被遺忘很久的朋友。

我來到肥黃工作的車房，他依舊在努力工作。

「喂，近排點啊？」我走肥黃身旁，他正在修理車輛。

「走得過嚟，即係其他人都唔得閒睬你啦？」肥黃探頭到汽車頭蓋引擎位置。

「屌，講呢啲。」

「乜嘢風吹你嚟啊？」肥黃問。
------------------------------------------------------------------------
A：「你知唔知關於地下賽車賺錢嘅嘢？」
B：「你呢排同Yanki點啊？」
C：「幾時再走返轉？」
D：「今天天氣很好。」

加速兩票

「你呢排同Yanki點啊？」自從上次遊車河後已經沒有見過Yanki了。

「...」肥黃沒有說話，只是把甜笑掛在臉上。

「咁你同Ella呢？」肥黃邊說邊爬下身體。

「咪又係咁~」我簡單回答。

「你哋打風都打唔甩啦！」肥黃把上半身鑽進車底位置。

在車底工作中的肥黃，我還是先待他完成工作才再打擾他吧。

我仔細看看，是一輛日產180SX呢。

雖然車齡很老，但外觀還是保養得很好。
------------------------------------------------------------------------
A：在車房四處走走
B：離開車房

肥黃工作的車房頗大，

提供汽車維修、洗車、美容等服務。

亦有放置一些寄賣的二手車。

我走到汽車維修升降台前，地上放置了一堆工具。
------------------------------------------------------------------------
A：拾起工具前往協助肥黃
B：到其他位置看看

加速兩票

我決定先到其他位置走走，

走著走著，漸漸遠離了肥黃的位置。

穿過了二手車寄賣區，來到了車房最深處，

在面前是一幅大掛畫，畫中是一名穿著整齊賽車服的車手，

掛畫之大遮掩了一幅牆，

我打算踏前好好鑑賞這幅掛畫，卻冷不防地上放置了一些雜物。

被雜物一絆，我本能反應地伸出手向前傾，打算按在掛畫上平衡身體，

卻發現掛畫後面是空心的，因此我整個人絆倒在掛畫前。

「屌,好痛！」我慢慢爬起身，才發現掛畫後是一條漆黑的通道。
------------------------------------------------------------------------
A：前進
B：當甚麼也不知道算了

加速兩票

再有新車佢夠唔夠錢比車場

一向好奇心旺盛的我，自然不會視而不見。

我確認沒有人發現自己後，慢慢走進秘道。

此時，肥黃已完成車底的維修，

「喂！人呢？」肥黃發現主角離開了視線範圍：「唔通嗰度俾佢發現咗？」

大眾對的秘道像多是漆黑、狹窄的，我身處的也不例外。

這條秘道的闊度勉強只能容立一人，

走了十數步後，我面前一是一幅牆，不能再前進，

而左右各有一扇門，我該到左邊還是右邊？
------------------------------------------------------------------------
A：左邊
B：右邊
C：回頭

肥黃殺咗Yanki

禁錮play

Yanki

「從那天起我戀上我左手，從那天起我討厭我右手」

那麼就左手邊吧。

進入左手邊的門後，又是一條有十數步距離的窄路。

「救命...救命啊！」我聽到一把女性的呼救聲，但漆黑的環境使我找不出聲音來源的方向。

正當我迷失方向之際，背部突然被拍了一下，

我大驚轉身一看，是肥黃。

「做乜唔乖乖留喺出面？」肥黃露出不懷好意的笑容。

「你...你想點？」眼前這個肥黃哨我認識的他完全不一樣感覺。

「嘅然你咁鍾意八卦，我就慢慢同你八到夠！」我的背部被肥黃以不知名物體指著，就像威脅著一樣。
------------------------------------------------------------------------
A：嘗試反抗
B：按照肥黃指示前進

B
開始變痴線故

A
師父 救我呀

B
可能係沖涼房同有大量番梘係地下等你執

搜查官系列

「繼續向前行！」肥黃示意我向前進。

「係...係...」我決定乖乖向前進。

想不到這個車房內連接的秘道如此四通八達。

我跟肥黃走了不知多少個路口，來到了有點燈光的地方。

「入去！」肥黃以不知名物體「隊」了我的背部數次。

如是者，我被推進了一間房間，

我進去後，天花上馬上下降下了一道大閘把我鎖住。

「喂，咁即係點？」我隔著欄柵問肥黃。

「...」肥黃沒有說話就轉身離開。
------------------------------------------------------------------------
A：尋找逃離方法
B：大叫救命
C：坐在原地甚麼也不做

A
點解無痴線佬選項

係禁錮play啊 真係禁錮play 啊

突然咁ge

變左密室逃脫

其實行左面同右面係咪一樣

做咩突然暴走

C 頂你超展開

Yanki係咪就係比佢捉左黎培育

我冷靜下來環看身處的空間，除了四面牆和一度欄柵外就甚麼都沒有。

不...仔細一看，牆上刻畫了一組數字和英文字。

「N2R3」，乍看起來毫無意義呢...

我想了又想，猜了又猜，

嘗試以房間中心點向北方走兩步再向右走三步，

然後地面上的那一格地板向下陷了少計，

天花上突然降下了一個箱，內裡又有其他提示，

讓我感覺得自己就像在玩密室逃脫遊戲。

一番解謎後，我總算找到了鎖匙。

我急不及待馬上打開欄柵向外走。

由於我剛才被肥黃脅持時沒有空記路，

導致現在根本是胡亂摸黑逃走，

「救...救命啊！」哪個求救的聲音又再傳入耳邊，

這次卻感覺非常接近。

我沿著聲音發出的方向尋找，終於來到了一扇門面前。
------------------------------------------------------------------------
A：破門而入
B：溫柔地推門而入
C：先在原地向內裡大叫
D：無視，自己繼續找路逃走

我一腳踢向大門，大門應聲而開。

果然不出所料，發出求救聲的是Yanki。

她隻手被鐵鍊綁住，露出痛苦的表情。

「妳點解會喺度？發生乜嘢事？」我馬上跑到她身邊。

「係...肥黃，所有嘢都係佢搞出嚟！」Yanki驚恐地說。

我知道現在情況十萬火急，並不是要求Yanki解釋事情的時機，

鐵鍊上附著一個鎖，我再次以密室解謎的手法尋找鎖匙。

花上了九牛二虎之力，我總算成功找到了。

「嚟，我哋快啲走人。」我打開Yanki的鎖，準備牽著她離開密室。

「嘿...」Yanki卻反過來把我抓緊。

同時，肥黃也來到了房間，堵住了大門的出口。
------------------------------------------------------------------------
A：強行爭脫
B：認命，留在原地

A,請大家多多支持

B 肥黃有武器

係咪準備3P

我覺得係整古主角 送架新車比佢

做乜撚野

唔好爛尾

都似係

我嘗試強行爭脫，畢竟我是男性，力氣理應比Yanki大。

肥黃看見我想爭脫，馬上走過來把我推開。

此時，密室內的燈光突然全數打開，

門外出現Ella的身影，她雙手舉著一塊紙牌，

紙牌上寫著「逃脫成功」。

「做乜撚嘢？」甚少說粗口的我也被眼前不明的狀況弄得衝口而出。

「祝你生日快樂，祝你生日快樂~」

肥黃跟Yanki也在拍手歌唱起來。

「我明明下星期先生日！」我終於知道這是一場惡作劇。

「嗱，正日就留返俾你二人世界，不過家陣我哋就幫你預祝定先。」肥黃笑說。

「但係，乜你哋個車房有咁多秘道，同埋可以整到真係密室咁嘅？」

「我無同你講，車房隔離真係搞密室逃脫遊戲架！而個所謂秘道只係車房嘅後備逃生出口，咁啱連到去隔離舖度。」

「即係你夾埋隔離舖借個場出嚟整蠱我？」

「正解。」

「嘻，快啲許願吹蠟燭先！」在我跟肥黃對話期間，Ella也捧出了蛋糕。
------------------------------------------------------------------------
A：許願：「我要場場比賽都贏！」
B：許願：「身邊所有人都平平安安。」
C：許願：「盡快有新車。」
D：唱生日歌，Happy birthday to me

er⋯⋯

A 我要做車手

DDD
見到呢個選擇笑撚死

B啦

D!

屌你收皮啦

唔洗咁嘅

你搞到我興奮左1秒呀

都幾肯定係D啦

「枝蠟燭仲有幾耐先熄？」我作出一反常態的詢問。

「吓...唔知喎，應該都頂到兩，三分鐘嘅。」Ella滿臉疑惑。

「咁...一於等我唱返首生日歌俾自己先！」我回答。

Happy birthday to me, happy birthday to me,

此刻，全場所有人的表情都是「 」

「佢...係咪俾我哋嚇傻咗？」肥黃無奈地問。

「最衰係你，諗埋呢啲屎橋！」Yanki作勢教訓肥黃。

終於，我把整首生日歌唱完了。

這次，就來認真許個願吧。

------------------------------------------------------------------------
A：許願：「我要場場比賽都贏！」
B：許願：「身邊所有人都平平安安。」
C：許願：「盡快有新車。」
D：唱生日歌，Happy birthday to me

C 求加速

「希望新一年快啲有新車！」我許願後把蠟燭吹熄。

「生日快樂！」其他人則在一旁拍掌助興。

我把蛋糕分為四份，再配以Ella事先準備的小食和飲品，

大家也十分享受這個簡單的生日會。

一番慶祝後，我們回到車房位置。

正巧，那輛180SX車主來取回維修完成的車輛，

「總數3000蚊~」肥黃馬上回到工作的狀態。

「...」180SX的車主沒有開口作出回應，只是默默地把交到肥黃手中。

「多謝幫襯！」盡管對方沒有回應，肥黃還是禮貌地歡送對方。

容我形容一下這位車主的容貌，

他是一名約莫三十多、四十歲左右的男子，

舊著長長的曲髮，流面滄桑的感覺。

總感到不久的將來會跟他再見...
------------------------------------------------------------------------
[本次沒有選項]

文太

新post

翌晚，由於需要接載剛傾完project的Ella，

我正在充當一晚音樂家，柴可夫司機。

把AE86駕駛出去後，才忽然想起肥雪曾經警告：

「呢排你贏得咁揚，都係低調少少好。」

假如在駕駛AE86前想些這段話，也許我會駕駛Altezza代替。

現在只好祈求車手們都還沒有出沒吧。

Ella在演藝學院就讀戲劇系，

所以我也與時並進，測試一下偉大基建中環灣仔繞道，到位於灣仔的中環
演藝學院。

來到繞道入口，我才驚覺原來是不可換綫的。

可是，我正處於往北角及柴灣的一邊...
------------------------------------------------------------------------
A：安全為上，只好先依線路前進再找路回灣仔(將會遲到)
B：強行切綫到往灣仔方向(有機會準時到達，有風險)

人有三急，犯些少法也在所難免，

反正我又不是未試過...

我馬上把車向左扭，

車輛越過雙白線來到往灣仔方向。

一秒後，我竟然聽到身後傳來猛烈的剎車聲，

我定神一看，原來是一輛客貨車。

顯然司機駕駛的速度十分快，否則剎車聲不會如此強烈。

由於兩車差點相撞，我也本能地先把車剎停。

「喂，屌你老母啊？」後方客貨車的司機下車並走到我身旁。

「唔好意思啊大佬，新路行唔慣~」事實上我是理虧的一方，因此我只好採取息事寧人的態度。

「唔好意思？我插完你一刀再同你講唔好意思得唔得啊？」對方是一個典完的「MK仔」，滿頭金毛，整條手臂刻滿紋身，口中含著香煙。

「咁...你一係報警，叫警察嚟告我...」

「報警？我哋OOVAN成千上萬兄弟，一人一啖口水都浸撚死你啦？駛靠班死差佬？」

我仔細一看，客貨車身上原來貼著某知名客貨車公司「OOVAN」的貼紙。

「嗱，家陣我就著撚哂！我哋行頭最忌就係無啦啦俾人閘停。」客貨車司機依舊怒火中燒。

「俾兩個選擇你，一係你就開車自隊路肩，一係你就同我鬥返場等我下返啖氣。」他補充。
------------------------------------------------------------------------
A：自隊路肩(自隊後可馬上離開找Ella，不過需要付上龐大維修費)
B：跟客貨車鬥一場(將會遲到)
C：不答應(後果自負)

C 理撚得佢垃圾MK

C 垃撚圾mk

我回到車上，頭也不回直接把車開走。

「喂！你唔係咁撚串吓話？」遠處只剩下客貨車司機在大叫。

來到演藝學院，Ella已早在外面等待。

「妳唔凍咩，做乜唔係邊入面等我？」我馬上示意Ella上車。

「凍嘅話我就唔會企出面啦 ，傾咗成晚project好肚餓，陪我食飯~」

「好！」

一路上，我跟Ella談起剛才的小插曲。

「...之後佢差啲一嘢隊落嚟...」我談得興起之際，車尾突然被數棧大燈照射。

「呠！」照射之餘也傳來嘈炒的響咹聲。

眨眼間，我們被客貨車陣包圍了...

「大佬，頭先就係呢條友搞到我爭啲炒！」其中一輛客貨車正是屬於剛才的MK仔。

「夠膽得罪我哋，你都幾大膽！」一名疑似MK仔口中所說的大佬由另一輛客貨車上走到我們身邊。

「頭先我咪道咗歉，你哋仲想點？」我強裝鎮定，保護身旁的Ella。

「嗱，家陣我細佬條氣就好唔順！我要你架車俾我哋一人撞返一嘢！」那位大佬說。

「咦，呢條女好靚女喎！嗱，一係就留低條女喺度，咁我哋就放你走！」
他補充。
------------------------------------------------------------------------
A：答應給予他們每人撞擊一下AE86
B：答應他們留下Ella
C：逃走(被客貨車陣包圍，只能夠以雙腳逃走)
D：大叫救命

D冇理由唔要部車

報驚

D
留低救86

D 車手可以冇女人 但係唔可以冇車

新post：

1001